武漢肺炎》驚！日本20來歲青年病重 專家猜測病毒引發腦膜炎

〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎的重症患者向來以老年人居多，但日本山梨縣1名20來歲的青年卻病重到失去意識且患有腦膜炎，專家認為新型冠狀病毒很有可能就是引發腦膜炎的原因。

據《NHK》報導，山梨縣知事長崎幸太郎表示，該名患者住在縣內的南阿爾卑斯市昭和町主要生活圈，於2月27日發燒到38.5度，因此在2月28日和3月2日兩度前往醫院就診，當時並沒有進行病毒篩檢。

然而，青年從2月29日請假後就沒去公司上班，聯絡不上他的同事覺得事情不太對勁，於是便通知男子家屬和警方，大家在3月6日前往男子家中時，赫然發現他倒在屋內不起。

青年隨即被送往山梨大學醫學部附屬醫院救治，病毒篩檢時縣府1採呈現病毒陰性，但院方2採卻驗出陽性，目前他因為意識不清正在加護病房治療。

由於男子沒有任何出國旅行史，因此感染途徑到現在還尚未釐清。長崎幸太郎透露，要和該名患者談話相當困難，是以很難掌握其移動足跡，若南阿爾卑斯市昭和町有民眾感到身體不適，請儘快向醫生諮詢。

東京大學醫學部出身的山梨大學校長島田眞路表示，青年除了武漢肺炎之外還患有腦膜炎，院方抽取腦脊髓液後在其中驗出新型冠狀病毒陽性，因此很有可能就是新型冠狀病毒引發了腦膜炎。

只係廿歲

日本政府係有問題，佢發燒有病徵都唔第一時間同佢驗

27號已經燒到38.5度 分分鐘呢個人中左肺炎成個月冇醫過

中咗武漢肺炎發燒燒壞腦？

隻病毒係咪近代最恐怖既病毒
又難檢測
重症極痛苦租不如死
又入侵多個內臟甚至腦幹
我見識少真係未聽過一隻病毒咁勁

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

係咪就快變種

其實香港都係
世界疫情post有巴打發左幾日燒
醫生話唔係密切接觸者唔幫佢驗

已經有兩個亞種

好似之前無咩病例係會出現腦膜炎

暫時有冇咩數據顯示到後生仔中招後情況 同 廢老中招後情況做比較?

見好似無乜點聽<50歲嘅人死
定係死唔去但重病

英國男子係武漢感染武漢肺炎 抖氣個肺有紙袋聲 貓仔更突然死亡

唔死得但變左紙袋肺

進化，武腦肺炎

據科技日報，3月4日，首都醫科大學附屬北京地壇醫院首次證實了新冠病毒攻擊中樞神經系統的病例。醫務人員對其患者腦脊液標本進行宏基因組二代測序，獲得了SARS-CoV-2病毒基因組序列。華中科技大學同濟醫學院附屬協和醫院神經內科主任胡波稱，「事實上，病毒除了會攻擊大腦中樞神經系統外，還會攻擊周圍神經系統。值得注意的是，有些患者首發症狀就是神經系統，如面癱，大腦出現幻覺等，有一位患者說自己大腦里總是出現川劇臉譜，而自己從沒去過四川。」（科技日報）

四川面譜